向太歌頌台灣政府「英明神武」 為求團聚與老公補辦台北結婚

敢言的向華強太太陳嵐，一直愛國，近來弄孫為樂的她，少有出政治相關的post，反而是孫女至上，向太昨日為孫女「小奶皇」設百日宴慶祝，今日她在微博貼圖開心share，字裏行間除了講湊孫，更用了較多的篇幅不停歌頌台灣政府的好之外，更自爆老公及兒子都向佐齊齊做了台灣女婿，覺得為他們申請「依親居留」，絕對合情理。

共諜

反台是工作
移台是生活

大家應該要留意下
點解姓向既回歸後親中點解突然間變親台

同台灣篤灰 就算娶左台灣人都要佢入唔到藉

咁撚有錢有邊到去唔到
遍遍要去台灣

有底架 點樣邊到去唔到

佢去邊個國家就代表邊度有勢力範圍，成個圈比人起晒底都似

台灣咁撚樣都批?

為咗移民要扮愛台灣
死藍屍真係無啲骨氣

有咩慘得過同隻豬閪結婚

姓向既表示：結兩次

點解要博埋條老命都要入藉台灣？

依加中國好撚唔掂咩？

全家奶共奶到成個亞太區都知，仲想去台灣做間諜？同台灣移民局報串啲証據多到幾日幾夜講唔哂啊

台灣咁都放行

兩個台太都係台灣人 所以台灣政府無得拒絕兩位向生移民申請

淨係批向太咯, 向生就掟翻香港

其實真係會批，依親申請。無咩考慮條件！

向太本身係台灣人，唔使批

賤到

乜有批向華強咩?

喺微博高唱中華民國頌先囉

依照現行台灣法例，港人依親移民的條件為有直系血親或配偶在台灣設有戶籍者；向太陳嵐在台灣出生、新抱郭碧婷也是台灣人，看似符合條件，不過根據台灣《自由時報》報道，當局擔憂，不排除與中國關係密切的向華強一家是「政治性移民」。

此外，台灣移民署指，香港居民可以直系血親、配偶、工作、讀書或投資新台幣600萬（約165萬港元）以上等條件，申請到台灣居留，經審查後會核准其在台居留；針對向華強是否申請依親居留一事，因涉及個人隱私，移民署不便證實。

-------------------------------

《風傳媒》引述黨政人士透露，向華強已於今年11月提出依親居留申請，因他的太太陳嵐是台灣人，所以他以台籍配偶身份申請來台居留，但由於向華強的「特殊背景」，內政部移民署要求向華強補充資料，包括最近五年無犯罪記錄等證明文件，再送到移民署召開聯審會審查。

據了解，向華強出生於廣東，他的父親向前是中華民國國軍少將，為香港黑社會幫派新義安創辦人、三合會成員，向華強本人曾公開支持北京制定港區國安法，其太太陳嵐在香港「反送中」期間，也曾發表譴責香港青年的文章，還要港府快點立法禁止蒙面。而向華強的兒子向佐則擔任「中華全國青年聯合會」委員，該組織是以中共共青團為領導核心的統戰組織。

《自由時報》報導稱，向氏家族與中共關係良好，台灣國安單位研判「中共任務性移民」可能性不能排除，一旦放行或影響國安。

針對此事，陸委會發言人邱垂正24日在記者會證實，向華強及他的兒子「向佐」今年9月初以商務履約名義申請入境，可在台停留3個月，必要時可再延長3個月。向華強等人在台灣停留期間，有向移民署提出依親居留的申請，目前正由移民署作業中。至於香港居民申請來台居留定居，主管機關都會依照香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法等相關規定，予以審核。

外界關注向佐有中共共青團旗下「中華全國青年聯合會」委員的身份，申請來台依親居留，是否涉及香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法第9條等相關規定。

邱垂正指出，政府已修正香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法第22條、第30條，若有曾任中共黨政軍職的背景，就會經過聯審會。向華強、向佐日前提出商務履約需求時，政府也秉持這個精神加以審視，才同意他們來台進行商務履約。

去到架
過料俾台灣就得啦

台灣應該都立一條國安法， 或者copy and paste條黨安法來比自己用，明正言順咁踢走d人在台灣既瀨共L